華為歐洲操作系統「ARK OS」（方舟系統）已提交商標申請後，首批UI操作界面曝光，全面兼容谷歌安卓應用！

華為歐洲操作系統「ARK OS」（方舟系統）已提交商標申請後，首批UI操作界面曝光，全面兼容谷歌安卓應用！

來自德國Winfuture的報道，一批可能是ARK OS應用程序菜單截圖首次曝光，看起來與華為在歐洲推出的智能手機系統菜單有著很大的不同，可能只是UI設計的基礎版本，並非最終界面。

值得一提的是，這些可以在DPMA（德國專利商標局）查詢到的菜單截圖多次出現了「安卓綠色聯盟」，這是華為聯袂騰訊，阿里等國內互聯網公司成立的致力於提升安卓應用體驗的聯合組織。主要目的是優化應用體驗，共同制定行業標準以及打造生態環境，表明華為ARK系統中已有包括多家中國互聯網巨頭的支持。

全面兼容Android
咁咪即係android

能夠兼容到Android，而唔洗比Google $
AOSP

等睇俾人reject

呢兩個UI 同android 餅印咁都可以申請專利？

整個android系統 ios ui

國人最愛

即係mod版an?

白牌aosp 就aosp 啦

反正都係android 換層皮，不如換個ios嘅皮仲有睇頭啦

任正非笑了

dllm根本android黎

唔係話用android open source個底整上去咩？

android jelly bean 個時咁既樣

睇唔出有咩野分別

你要知大陸不嬲都係偷呃拐骗 改個名就當自己野

GOOGLE之前講個新OS都話兼容ANDROID
linux底理論上都做到 唔一定要ANDROID

ARK OS UI

十足舊版 android，佢地識優化咩？

華爲個個擺明android改出黎

google新OS搞左 3、4年都未出到 垃圾華為由0開始 幾個月時間搞掂？仲唔係android底？

e家咁串無所謂啊 比人踢爆核心係android 我日日屌你老母

菜單截圖多次出現了「安卓綠色聯盟」

自己睇路

留名等睇被老美告侵權

開源碼 ， 美國佬禁止華為用。。將來會唔會發生

直接禁止用英文啦

自煮燃發去左邊？

應該要禁啦，開源都唔係大晒
都應要顧及國家安全

open source禁左咁仲叫唔叫open source

開放左就要睇佢本身開放既條款
只要合乎條款就冇權去禁
如果可以禁美國佬直接禁你呼吸啦

Open source都有Terms of Service架

科技野點會畀你任攞任改

舊版Android

少年你太年輕了
應該會告返老美侵權先

唔開放 無咁多人用
如果無人用佢進步得咁快?

好處咪部部機都可以用 Android，令 Android 普及化。咁多人用咪多人寫 app, 多人用 Google service, 再喺其他位賺你錢

等睇最尾出到黎只係個新UI就扮係新OS
骨子裏面都係Android

重點佢話OS打可以打通 手機 電腦 電視 汽車 智能穿戴

Messagir

呃OS

Messenger 都串錯

Open source for non commercial use only
一句就可以收佢皮

但去到支那隨時元告變被告

屌你個閪 俾你快過我

N年前版本嘅android

咩方舟？俾人引渡嘅孟晚舟？

柒少陣啦賤種狗 屎為2012已經整緊啦

Google個新OS唔係Linux嚟架喎

字體可能都係用番Google出嘅Roboto

最多係遲更新 只要GOOGLE更新完 佢再炒都係遲幾個月 又贏

難啲
唔比commercial use已經唔叫open source

commercial use 都要條款架大佬

之前WP 都support apk 啦,唔通又係android 咩

Android用Apache License 2.0架
自己search下啦

兩句野係分開睇

等睇越整越衰

Android未必係完全開源，之前XDA有篇文講過。另外華為鴻蒙仲有好多可能…可能係由魅族攞咗Ubuntu Mobile去改…

笑撚左
最後都係用an個底
你話好似ios咁用另外方式寫就話重新編程姐

望下美帝Amazon fire OS

Fire OS係兼客Android, 就算係美國出產, 一樣冇面比
online payment app全部都收皮

又用android做順風車扮係自煮研發

網絡常識101: 見到出自支那，個名叫綠色乜乜柒柒既都一定有伏

咁有料自己寫個OS啦, 睇下ARM永遠斷佢貨會點

open source係一種理想

支那又贏
支那狗領先全宇宙

根本係Android嚟
連Play Store我都裝到上部Fire

華為幾時開始好，點都係google android 底改出黎

吹到咁大到頭嚟都只係換咗塊皮嘅android

十足十我中學時代既an os 2.3.3咁樣，
咁撚7支狗美學

中文: 謊周
英文: ARK (音:呃)

用百度做search engine啊？

急不及待想玩玩了

班支那網民咪打曬飛機

遲下告 android 侵權

Google好多Android嘅必要app都係閉源架喎
例如相機、相簿、電話app

冇得用google service就一定有堆app功能被閹
算鳩數啦

優化改進

果然係aosp扮新os

google game service, 甚至 google ads ...
有放 google ads 的 app 唔知 run 唔 run 到.., 未試過無 google service 的機..

扼os

個介面同ios有咩分別

落街玩吓p30，真係同ios差唔多

android 既 api 開放左比你用？

如果內核真係android 咁班大陸佬唔好再鳩吹自主研發。你同CS學生down個android黎compile吓無分別

如果係自主從unix架構寫起上黎，首先俾個like華為。不過行android app效能一定好撚差。我用過bb passport，android app即使係好簡單嘅連登都會又慢又窒。除非重新喺華為os上面compile一次。但你又諗吓，喺美國禁令下，fb snapchat會唔會出華為version

結論係，實死。留名下半年2000蚊收部p30 pro當相機用，佢個潛望鏡鏡頭又真係幾靚仔

改個名叫Ark "呃"呃"聲 真係

其實icon+title嘅介面好普通
唔係幫屎為但我覺得唔算抄

要裝埋magisk bypass safetynet
重要定時google有patch detect magisk

正常人點會咁有心機，比錢買難受

女禍補天個時經已籌備緊啦

識閪咩你
研發新語言
又贏

初步睇設定頁介面唔似Android，但睇唔到手勢點樣操作。好難講個基底係唔係Android改

唔係點叫「呃」OS呀

AOSP Apache license黎

用唔到firebase 所有功能 除非dev癲撚左自己行rest api條路
用唔到safetynet 即係防root防emulator既app 例如銀行app部份手機驚都可能開唔到

當然 GMS其實可以user自己裝

強大了

Linux + Java, 不過用Java 要同甲骨文買。

銀行app邊個會去你華為store裝

獅子一定會
全球global cio鬼佬係暗底華為board of directors
岩岩新上任亞太cio又係華為跳槽過來

獅子押重注投共 同果時household一L樣

點解唔直接買部相機呢

Google好似加返華為落list到
依家華為除咗軟件問題，硬件係咪都收收地皮，佢地依家用咩芯片
班歐洲國家個個都奶共，華為應該死唔去

機都開唔到 用條毛

相機我有，但太大部，同埋share相煩

美國禁令係有25％美國技術先有效
台積電表示距離24.9999仲差好遠

所以佢可以照出貨比華為

Date Usage

明明就只係一個ui，扮新os

咁攪法遲下Google 係歐洲可以告華為侵權抄襲 之後禁售

wp 點support apk? 有冇source?

死咗去啦

無人想知道華為有咩攪作

一間背後係中共解放軍控制嘅公司

美國一早已經要消滅佢 咁遲先行動

如果有人整個針對android 既wannacry事件
佢遲幾個月先更新，班user咪仆街？

原來中國人既OS係 = UI launcher

android係apache係可以commerical用架

chromeos 都係linux底, support android都有局限性

比較好既android runtime都係行anbox,但性能會下降

唔係講緊Fuchsia OS咩？

咁樣衰